想照顧流浪貓有咩要注意

呢排屋企樓下出現左隻流浪貓，定時定候就會出現，見佢好慘就開始餵左佢幾日。每次都係擺底個膠盒，裡面裝住啲貓罐頭，再開啲水溝埋佢（隻貓對於另外一個盒裝水完全係唔理）。

其實要我長期去餵佢我真係唔介意，但係黎緊就黎打風季節，唔知佢有冇個安全地方訓，所以想問下大家有冇啲咩照顧浪浪既方法或者要注意既野。

其實有諗過自己養，但係一黎隻貓對人好有介心，我自己一個未必捉到，而且捉左之後要點做我都唔係好清楚求指教。

如果純粹想起間屋仔比佢又有冇啲咩要注意？

打風佢識避 打緊風餵唔到佢冇得食就慘D
你要餵到同佢熟先易捉架 你試下每次你黎之前整啲聲，咁你每次整啲聲佢就認得你 例如fing 下鎖匙咁

搵義工幫手

成貓就算吧

餵罐佢食完或者你隔一個鐘好去收返
一陣惹蟲同老鼠附近一定有人會投訴
再者 罐唔擺得耐

琴晚再落去餵個陣我等佢出黎先放低野食，比佢見我樣，同埋我都有特登fing鎖匙整啲聲出黎。佢望住我走，跟住就去左食野，希望係個好開始

我每次都有等佢食完就扔番個盒，我住得唔係好高，野驚野晒黎老鼠曱甴